\documentclass[fontset = mac ms]{seuthesis2024b} % 使用 macOS 上的 MS Word 字体
% \documentclass{seuthesis2024b} % 使用 fonts 文件夹字体
% \documentclass[twoside]{seuthesis2024b} % 使用双页模式
% 更多自定义选项见 seuthesis2024b.cls 文件的定义
% 注意选项可以合并使用

\title{东南大学本科毕设 \LaTeX{} 模版}
% \title{东南大学本科毕设 \LaTeX{} 模版}[第二行内容]
% \title{东南大学本科毕设 \LaTeX{} 模版}[第二行内容写满了还是不太塞得下啊][-2] % 此时使用 \zihao{-2} 大小
\studentID{12345678}
\author{泰迪熊}
\department{泰迪熊学院}
\major{毛茸茸工程}
\supervisor{Ted Roosevelt}
\date{2023年12月 至 2024年5月}

% % default arXiv date is 2024-03-01
% \makeatletter
% \renewcommand \seuthesis@arxiv@urldate {2024-04-01} % the date you want
% \makeatother

% 添加参考文献 bib 文件，注意使用符合 BibLaTeX（配合 Biber）的格式
\addbibresource{ref/IEEEfull.bib}
\addbibresource{ref/ref.bib}

% amsthm 定理设置
\newtheorem{theorem}{定理}[chapter]
\newtheorem{definition}{定义}[chapter]
\newtheorem{lemma}{引理}[chapter]
\newtheorem{corollary}{推论}[chapter]

% 中文摘要和关键词
\CNabstract{%
  此 \LaTeX{} 模板基于东南大学教务处 2024 年 1 月最新 MS Word 版本制作。

  摘要内容独立于正文而存在，是论文内容高度概括的简要陈述，
  应准确、具体、完整地概括论文的主要信息，内容包括研究目的、方法、过程、成果、结论及主要创新之处等，
  不含图表，不加注释，具有独立性和完整性，一般为400字左右。

  “摘要”用三号黑体加粗居中，“摘”与“要”之间空4个半角空格。摘要正文内容用小四号宋体，固定1.5倍行距。

  论文的关键词是反映毕业设计（论文）主题内容的名词，一般为3-5个，排在摘要正文部分下方。关键词与摘要之间空一行。
  关键词之间用逗号分开，最后一个关键词后不加标点符号。
} {关键词1，关键词2，关键词3，关键词4}

% 英文摘要和关键词
\ENabstract{%
  English abstract should correspond to the contents in the Chinese abstract.
  It should describe the thesis contents as a third-person perspective.
  The basic tense used in the abstract is the present tense.
  Other tenses like the past tense or the completion tense should only be used when necessary.

  ABSTRACT should be centered and bolded with Times New Roman \texttt{\string\zihao\{3\}}.

  The English abstract contents format is the same as the Chinese abstract.
  The English ``KEY WORDS'' should be in all uppercase,
  and all keywords have the first letter in capital.
  Keywords are separated by an English comma.
} {Keywords 1, Keywords 2, Keywords 3, Keywords 4}

\begin{document}
  \maketitle

  \chapter{绪论}\label{chap:introduction}
  \input{chapters/introduction}
    
  \chapter{正文}\label{chap:body}
  \input{chapters/body}

  \chapter{模板使用}\label{chap:usage}
  \input{chapters/usage}

  % 此处可以插入更多的章节

  % 参考文献
  \chapterBib\label{chap:bib}

  % 附录
  \appendix
  \chapter{附录名称}\label{chap:appendix}
  \input{chapters/appendix}
  
  % 致谢
  \chapterAck
  \input{chapters/acknowledgment}

\end{document}
